質疑速龍隊棍毆市民過度使用武力

2018年05月08日

質疑速龍隊棍毆市民過度使用武力

■辯方指事發前大量警員仍准小販擺賣，執法有問題。資料圖片

【本報訊】梁天琦曾稱佔中時親眼看到同學於龍和道被速龍小隊打到頭破血流，令他印象深刻。大律師蔡維邦昨陳詞指，理解陪審團或質疑速龍小隊會否真的傷害市民，昨播放控方未曾展示的新聞片段，當晚有市民沒手持武器，卻遭3名速龍小隊用警棍追打，最終被制服在地，頭部有鮮血流出，直指市民沒使用武力，最終卻流血收場，反問警方是否使用合理武力，「片段正正話畀你聽香港警察點樣防暴」。

稱梁對警「抱幼稚嘅幻想」

辯方亦提到警方當晚安排極不合理，難明警方最精銳的速龍小隊何以姍姍來遲，至清早才到達旺角，警方為何容許事件一直發酵、惡化，令他想起小時觀看卡通片《鹹蛋超人》，超人一直在打怪獸，往往要到垂死掙扎一刻，才想起還有最後絕招，卡通片尚且為了收視而如此安排，「但警方係為咗乜嘢？我就真係唔知」。

警方當晚又是否真的處於被動位置？辯方指早於案發前食環已與警方高層商討年初一小販擺賣事宜，明顯擔心當日或有事情發生，惟警方卻回應稱資源有限，未能調派大量人手。辯方指警方說法不合理，翻查證供發現當晚一早已有近50名執法人員身處現場，竟容許小販走出大街擺賣，質疑警方是沒能力執法，還是不想執法，「警方破壞社會安寧嚴重啲，定市民破壞社會安寧嚴重啲？」

辯方引述其中一名助理小販管理主任供詞，證人坦言當晚沒有指示要執法，只需站崗，有關說法令辯方感不安，「咁咁多執法人員企係條街到，係做乜嘢事呢？」

梁天琦曾解釋舉辦選舉遊行是為保護市民，免他們受暴力對待，誤以為警方見有選舉遊行便不會清場。辯方直斥梁有此想法實屬錯誤，「佢仲抱住呢種真誠，可以話係幼稚嘅幻想」。

■記者蘇曉欣

上一則
斥重複播片兼加插旁白 梁天琦辯護律師陳詞 轟控方洗陪審團腦

下一則
官引導陪審團︰須考慮被告曾否受挑釁

根本班黑警專登設局比年青人
一開頭放軟手腳, 任意比media 影
影到夠先怖防增援

無人會追究黑警內部調查, 事後既程序報告
係咪黑警處理手法, 專業判斷問題